【國安法殺到｜假莫財真走資】怕港元貶值 港人按樓轉錢走

節錄

【國安法殺到｜假莫財真走資】怕港元貶值 港人按樓轉錢走
2020-06-19

周星馳最近被發現在今年3月，將旗下山頂超級豪宅「天比高」，抵押給摩根大通銀行JPMorgan Chase Bank, N.A.套現，疑為私人公司的對賭合約賠償，亦欵是內地電影生意低迷，需按錢周轉，真正原因只有他本人才知。

不過，自從5月尾，全國人大推動「港版國安法」後，有銀行家透露，不少富豪甚至中產，擔心政局不穏，特別是中美緊張關係升溫，美國會以取消聯繫匯率制裁中國，令港元貶值。對港元失去信心的投資者，即使沒有財政壓力，亦寧願向銀行加按物業套現，換成美元放在離岸戶口，先以策安全，或再作投資。而香港的單位，由於估算未來多年處於低息環境，故寧重新供樓。情況尤其出現在豪宅市場，因為現時沽貨離場，一方面引起阿爺注意，另一方面亦賣不到好價錢。

適逢現時全球低息， 。。。。。，已經打和。

假設投資美股，。。。。。，投資回報足夠抵銷借貸成本。

不過仍要注意匯率風險，。。。。。，單計6月份，已累沽近511億港元。

雖然港元目前強勢如此，。。。。。，英美會否出手制裁才真正決定港元走勢。

撰文：鍾鎔

----------------------------

壹呼百應 號召有心人 請香港人睇壹週刊

按此了解更多

----------------------------

APP 內訂閱 《壹週刊》

1Click 搞掂 輕鬆簡便

按此了解更多

-----------------------------

【《壹週刊》昔日紙本檔案庫】

30年壹仔經典 壹壹重現！

【壹週城寨】東西文革（劉細良）
2020-06-19

【移民避走國安法】650萬加拿大買4層別墅 夫妻「再移民」：預失業一年
2020-06-19

【TVB力邀選港姐】長女苗彤性感入娛圈 苗僑偉：佢唔想同我個名黐埋一齊
2020-06-19

香港做金融的年輕人還有沒有希望｜伊波拉
2020-06-18

【傳抵押豪宅天比高】周星馳親解「討厭小朋友」說法 再爆倒貼幫無綫打工｜壹經典
2020-06-18

【97天龍八部】李若彤手瓜起腱拖陳浩民獻唱 網民：李語嫣可一拳打低段譽
2020-06-18

【估計身家5億】關之琳愛買磚頭 晒半山1.5億3000呎豪宅睇彩虹
2020-06-18

【壹週灼見】解決香港高失業率的方法（關焯照）
2020-06-18

【同居版定已婚版】黎明做老竇2年 父親節搵契爺胡楓幫手推新歌「顧家」
2020-06-18

【「木偶哥」下架】林師傑受老婆政治表態牽連 提前解約離大台
2020-06-18

【如見｜K3初小復課】打噴嚏即換口罩、運動改玩「猜皇帝」｜趙麗如
2020-06-18

【抵押11億天比高】周星馳13.3億對賭到期 被于文鳳追7,000萬佣11月開審
2020-06-18

【恨死網民 | 百萬豪裝公屋】寧花巨款裝修都唔買樓 月入10萬夫婦：供樓會好辛苦
2020-06-18

【最後一集講國安法】《頭條新聞》吳志森悲觀：無信心會再返嚟
2020-06-17

【傳抵押豪宅天比高】當年周星馳無厘頭撼贏賭王何鴻燊 成年度鋒頭人物｜壹經典
2020-06-17

【傳抵押豪宅天比高】周星馳28歲帶起無厘頭文化 全靠呢4個人幫手｜壹經典
2020-06-17

【肉食中環】擇偶5大條件（周顯）
2020-06-17

【不雅片官司】盧覓雪入稟告李力持誹謗 要求法庭頒禁制令
2020-06-17

新聞成本有多高？
2020-06-17

【湯馬戀公開後】胡定欣續約無綫 與舊愛馬國明搞三角戀
2020-06-17

VIEW